% !TEX program = latexmk
% !TEX options = -pdfdvi -output-directory=output "%DOC%"
\documentclass[noamssymb,dvipdfmx]{beamer}

\input{pkg_ja.tex}
\input{theme_ja.tex}
\input{macro.tex}
\setbeamertemplate{caption}{\insertcaption}

\newcommand{\tb}{\textbackslash}
\title{Beamerのテンプレート}
\author{@Kgm1500 (\href{https://gitlab.com/Kgm1500}{\faGitlab}, \href{https://twitter.com/Kgm1500}{\faTwitter})}

\begin{document}
  \linespread{1.2}\selectfont
  \maketitle


  \begin{frame}{目次}
    \tableofcontents
  \end{frame}

  
  \section{はじめに}
  \begin{frame}{テンプレートを作ったモチベーション}
    \begin{itemize}
      \item 数式も本文も見やすくしたい
      \begin{itemize}
        \item ギリシャ文字もラテン文字も同じ書体を使いたい
        \item 数式が細くなりすぎないようにしたい
        \item 和文も欧文も似た雰囲気の書体を使いたい
      \end{itemize}
      \item ディスプレイでもスクリーンでも見やすくしたい
      \item 色覚多様性に対応したい
      \item シンプルな見た目にしたい
      \item スライドを作る時間を短縮したい
    \end{itemize}
  \end{frame}


  \begin{frame}{解決策 (1/2)}
    \begin{itemize}
      \item 数式も本文も見やすくしたい
      \begin{itemize}
        \item ギリシャ文字もラテン文字も同じ書体を使いたい\\
        →~\structure{\texttt{\tb usefonttheme\{professionalfonts\}}}
        \item 数式が細くなりすぎないようにしたい\\
        →~\structure{数式フォントにSTIX Twoを使う}
        \item 和文も欧文も似た雰囲気の書体を使いたい\\
        →~\structure{欧文にHelveticaっぽいフォント (TeX Gyre Heros)，}\\
        \phantom{→~}\structure{和文に源ノ角ゴシック（原の味ゴシック）を使う}
      \end{itemize}
      \item ディスプレイでもスクリーンでも見やすくしたい\\
      →~\structure{ページ番号を右上に表示}
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \begin{frame}{解決策 (2/2)}
    \begin{itemize}
      \item 色覚多様性に対応したい\\
      →~\structure{Tableauの配色を利用}
      \item シンプルな見た目にしたい\\
      →~\structure{影・有彩色を使う部分を最小限にする}
      \item スライドを作る時間を短縮したい\\
      →~\structure{Tableauの配色を利用（Matplotlibと色が対応）}，\\
      \phantom{→~}\structure{BibTeXのスタイルを新しく作った}
    \end{itemize}
  \end{frame}


  \begin{frame}{使い方など}
    \textbf{環境}: TeXLive 2021以降を推奨．\\
    ∵~\texttt{pxchfon}パッケージを利用している\\
    ∵~\texttt{newtxmath}の新しいオプション(\texttt{varbb})を利用している\\
    \phantom{∵~}（このオプションは黒板太字の設定なのでなくても問題ない）
    
    \vspace{1em}
    \textbf{コンパイル方法} (uplatexでのコンパイルを想定)\\
    \colorbox{black!5}{\texttt{latexmk main\_ja.tex -pdfdvi}}\\
    あるいは\\
    \colorbox{black!5}{\texttt{ptex2pdf -u -l main\_ja.tex}}
  \end{frame}


  \section{テンプレートの中身}
  \begin{frame}{フォント}
    \begin{description}[等幅]
      \item[和文] 原の味ゴシック\footnote{源ノ角ゴシックをAdobe-Japan1フォントになるように組み替えたもの．\href{https://github.com/trueroad/HaranoAjiFonts}{[\structure{GitHub}]}} （\texttt{pxchfon}パッケージ）
      \item[欧文] TeXGyreHeros （\texttt{newtxtt}パッケージ）
      \item[数式] STIX Two （\texttt{newtxmath} パッケージ）
      \item[等幅] Inconsolata
    \end{description}
    \begin{exampleblock}{数式の例}
      $A\in\bbC^{n\times n}$に対して，以下の分解が存在する：
      \begin{align}
        A = U \Sigma V^\sfH.
      \end{align}
      ここで，$U, V\in\bbC^{n\times n}$はユニタリー行列であり，\\
      $\Sigma\in\bbR^{n\times n}$は対角成分が非負な対角行列である．
    \end{exampleblock}
  \end{frame}
  

  \begin{frame}{各種コマンドとスライド上での表示}
    \begin{itemize}
      \item \texttt{ABab12あい安以} $\to$ ABab12あい安以
      \item \texttt{\tb emph\{ABab12あい安以\}} $\to$ \emph{ABab12あい安以}
      \item \texttt{\tb textbf\{ABab12あい安以\}} $\to$ \textbf{ABab12あい安以}
      \item \texttt{\tb structure\{ABab12あい安以\}} $\to$ \structure{ABab12あい安以}
      \item \texttt{\tb alert\{ABab12あい安以\}} $\to$ \alert{ABab12あい安以}
      \item \texttt{\tb texttt\{ABab12あい安以\}} $\to$ \texttt{ABab12あい安以}
    \end{itemize}
  \end{frame}


  \begin{frame}{ブロック環境}
    \begin{block}{Block環境}
      定義など
    \end{block}

    \begin{alertblock}{AlertBlock環境}
      定理など
    \end{alertblock}

    \begin{exampleblock}{ExampleBlock環境}
      具体例など
    \end{exampleblock}
  \end{frame}


  \begin{frame}{箇条書き}
    \begin{columns}[T,onlytextwidth]
      \begin{column}{0.33\linewidth}
        箇条書き
        \begin{itemize}
          \item 野菜
          \begin{itemize}
            \item トマト
            \begin{itemize}
              \item 桃太郎
            \end{itemize}
          \end{itemize}
        \end{itemize}
      \end{column}
      \begin{column}{0.33\linewidth}
        番号付き
        \begin{enumerate}
          \item 米を洗う
          \begin{enumerate}
            \item 手は猫の形
          \end{enumerate}
          \item 野菜を切る
        \end{enumerate}
      \end{column}
      \begin{column}{0.33\linewidth}
        見出し付き
        \begin{description}[西]
          \item[東] 日が昇る
          \item[西] 日が沈む
        \end{description}
      \end{column}
    \end{columns}
  \end{frame}


  \begin{frame}{図}
    \begin{figure}[htbp]
      \centering
      \includegraphics{fig1.pdf}
      \caption{\structure{青線}は余弦関数で\alert{オレンジの線}は正弦関数}
    \end{figure}
  \end{frame}





  \begin{frame}{参考文献}
    BibTeXで\texttt{\tb cite\{...\}}と引用したときの例
    \begin{itemize}
      \item \cite{smith_art_2000} $\gets$ 著者が1人
      \item \cite{smith_art_2001} $\gets$ 著者が2人
      \item \cite{schmidt_art_2002} $\gets$ 著者が3人以上
    \end{itemize}
  \end{frame}

  \appendix
  \begin{frame}[allowframebreaks]{参考文献}
    \bibliographystyle{beamer}
    \bibliography{reference}
  \end{frame}
\end{document}